有無人同我一樣自己有個窮爸媽 好唔開心

由細到大
一比同學知我住公屋
要用呀哥既二手衫二手書
就笑我窮
因為屋企無野好食
搞到我營養不良好矮
啲同學暑假去旅行
我暑假就要翻工

世界公平咩？
sem break啲同學又去澳洲啦
我呢？
翻工

冇計 冇公平 永遠唔會發達既一日
最多比你努力d靠自己發圍
都係要供層樓成世
唯有同自己講呢個世界有人仲慘 冇手冇腳
比個藉口自己生存

供樓供到生活質素好差，白痴到，害人不淺

建議樓主睇下小老闆創辦人故事
阿爸窮j冇錢留俾佢，仲去埋外地
但佢經歷左一啲事之後
奮鬥之下開左個攤檔仔賣紫菜
之後阿爸爭人好多錢
做攤檔仔賣極都唔夠還
之後佢先諗方法說服seven 俾佢上架
呢個過程又係充滿困難
最後到而家世界各地都有得賣

佢做呢啲野嘅時候廿幾歲
而家都好似三十左右

除左泰國, 有冇香港例子參考下

點解樓主咁窮都可以咁肥

建議樓主唔好上咁多連登

Lm想知更多

樓豬唔好生仔，到時你啲仔女都會咁諗
係到叫春又可以改變啲咩?
想比人安慰同可憐?
依樣就係你永遠成功唔到既原因

花時間諗吓做啲咩令自己開心啲好過啦

你怨都冇用
睇下書 學下有錢人點諗野
再學下skills 去賺錢改善生活啦
或者諗下自己有咩專長monetize到
generate到passive income

例子 好叻數學既人上patreon 呢類網教人野
賣野 freelance platform
仲有更多靠你發掘
互聯網年代唔好淨係睇住香港有咩做到

或者你想繼續窮 都得 個人選擇

Casetify 算唔算？
其實有更多睇唔到既例子

唔覺好慘

你女人黎？想要咪自己努力，你都成年已經唔洗靠人

諗下地球上有幾十億人慘過你就冇咁唔開心

香港再慘，都仲有大把地方慘過香港

舊時老豆搵一萬零
一家5口咪又係咁過
問政府借錢囉

參考人係唔會發達架 on9 仔
自己用下個腦啦

冷靜D照下鏡, 睇下自己個樣, 同埋睇下你本銀行存摺有幾多錢先啦

世界好公平

如果人人都心想事成
會天下大亂
世上總要有你D咁既廢人

窮人一世都係窮人
中產一世都係中產
有錢人一世都係有錢人

呢個係社會學嘅理論

身型好重要，窮，你日日用打機時間去打波，一身型好Ｄ，二溝通能力好Ｄ，但窮肥宅通常只會怨！

有sem break即係大學生？ 就快上岸啦
你講到父母咁廢，咁咪畢業之後靠自己實力黎改變自己人生law

咁呢個世界
總要有人做清潔、洗碗、跟車、送貨
你唔做咁邊個做？

去擦首抽囉 咁唔滿意

要幾撚戇鳩先會怪父母窮?

住公屋，著過二手寒衣，買二手書，等人送玩具，大把人係咁。

你去到一個事業位，身邊嘅人令你自己進步咗，開始擺脫緊「窮人」生活。當然你想去返毅進join d令你無咁自卑嘅人都可以。

呢個世界係咁唔公平
都只係幾十年嘅人生
好快就會過去同習慣

雖然好多人勸樓主，不過樓主套失敗者思想已經入晒骨。先唔講成廿歲人唔識諗自己有手腳...

既然睇到咁唔公平，對未來咁焦慮，竟然唔係去妒忌身邊人/怨社會/自己發奮依類正常人反應，係成個裙腳仔咁諗童年怪父母

你老豆老母最錯唔係無錢，係無教育你

好彩依個post大部份都正常，可能班奮青未起

我老豆70年代已是中產，當時已住千呎住宅，後來80年代初股市大瀉，企錯邊破產，債主上門，老豆走佬，一家7口最後住公屋，我哥及家姐中三後就出來打工，全家無怨佢，成王敗寇，有甚麼好怨！

而且我們細時，老豆真錫我們

你矮唔關你窮事 唔好賴

Good suggestion
可以多D睇傳記
每個人既人生都唔同，唔係人人都一帆風順
香港起碼唔係戰亂地區
但我想信逆境可以創造英雄
生於憂患，死於安樂

人窮唔係最慘
最慘係思想窮
唔好畀環境局限咗自己嘅心態

有時都會咁諗 但都係唉一聲就算
有咩計 靠自己囉 唔通日日怨咩

你都戇撚鳩
冇人話過參考人就一定會發達
但係睇人地既故事至少可以調整自己心態
要知道每人面對既困難都唔同 未必同金錢相關
學下點樂觀積極面對問題
起碼唔會好似樓主咁自怨自艾

我屋企都窮 窮無所謂
最仆街係無咩放時間同花心機係自己身上
細個話好愛我 但放假都無帶過我去玩
最多行街 係陪佢
我唔介意窮 自己都好慳
但窮得黎又唔理我真係好仆街
到依家我都記得我細個佢無認真聽過我講一句野
其實到依家我都好憎我呀媽
但大個左覺得屋企人係無可取替
個心情好矛盾

有，但好開心，冇後悔

點衰都好，但你長病，係你身邊只剩家人，朋友，初頭咪間中探下你，之後fb ig見。

至於改變命運，靠自己啦

咪同人比，唔生都生左你出黎，成日望住其他人盞自卑，窮就唔好諗發圍，窮唔止令你冇錢，窮係包埋見識少，心胸狹窄，智識缺乏，所以乖乖地安守本份，都總會食到餐安樂茶飯。
越望其他人只會令自己唔開心，試下搵下啲錢以外既生存意義

有時唔係睇現在 你比同期人早左出社會
咁到大家真正出社會果時你會優勝好多

建議樓主唔好上咁多連登，因為連登仔係痴撚線，就算班窮撚都會扮自己有幾層樓係網路世界笑返窮撚

樓上班友一味話成功就應該點點點，事實係大把人努力完都係失敗，窮人成功佔極少數，不如改變下自己心態，喺你有限既資源下尋找屬於你既樂趣
連登仔最叻就係用錢黎衡量人，建議自問係容易受人影響既，上少啲連登啦。
冇錢真係問題不大，冇錢都可以有女，收入少都可以去旅行，係細個冇得去咁解

比來比去的話 一定會有人比你更好
雖然自己有時都會鑽牛角尖
但試下係你生活現有嘅嘢搵下滿足感啦
又或者花時間係愛好或者學習某樣技能上分下心
雖然人地玩樂更易到手 但對你講得來不易 反而更會珍惜
靠你自己手得到嘅更值得滿足 比其他人簡單得到嘅更有意義

如果太自卑，建議樓主去叫下高鍾雞

唔好浪費時間啦垃殺,
聽你講兩句都知你睇黎都多奇餘

2018年喇
窮撚讀完大學就可以發達咩，唔好同我講神科，窮撚讀完神科一千個有冇一個？
窮撚讀完書得到既只不過係一份舒服少少既工咋
仲要求神拜佛兩老身體健康
唔係諗住可以同有家底既人比下話